有冇人有脊椎側彎手術嘅經驗可以分享下

條女依家好困惑到底做唔做好
我又唔敢亂俾意見 想睇下有冇親身經歷過嘅人有冇咩建議
背景係條女一直有睇開骨科定脊醫
因為都有成50幾度 但脊骨就冇壓住d器官嘅
但肋骨就好似有少少頂住d器官 但暫時未有咩影響
而西醫就話佢知就算做咗手術 佢個情況肋骨都未必會改善到
所以睇過好幾個醫生有叫佢做亦都有叫佢唔好做
但最近聽到有個朋友做咗之後肋骨慢慢變番正常咁
搞到佢都心郁郁
同埋彎成50幾度都唔係細野 即使依家大定咗都仲有惡化嘅機會
但同時又好驚個手術 話曬都係郁條脊椎 有咩差池真係唔敢去諗

係相關行業做緊話俾你知
50幾度一定要做啦

Youtube有真人手術片睇，聽講畫面好難頂

怕嘅話，可以轉睇youtube嘅動畫片
我都有睇過，聽落係幾恐怖，但如果彎得太過份唔做唔得
長期由佢彎會引致好多毛病
不過預咗有機會復發，尤其係女人會生仔，會有影響

其實係，聽人講過30幾度都去做

20幾度，著矯型鞋墊有無用（防止惡化）？
有無其他野可以做？

你幾多歲

20歲
高中體檢度到19度
定期去照x光照左四次之後冇再叫我覆診

宜家應唔應該check多次睇下有冇惡化

22歲，4年前度20度，宜家企得耐腰就痛